squelette de preuve pour Machblockgenproof.v

mppa_k1c/Machblockgen.v
@@ -38,11 +38,23 @@ Definition trans_inst (i:Mach.instruction) : Machblock_inst :=
   | Mlabel l => MB_label l
   end.
 
+Definition empty_bblock:={| header := nil; body := nil; exit := None |}.
+Extraction Inline empty_bblock.
+
+Definition add_label l bb:={| header := l::(header bb); body := (body bb); exit := (exit bb) |}. 
+Extraction Inline add_label.
+
+Definition add_basic bi bb :={| header := nil; body := bi::(body bb); exit := (exit bb) |}.
+Extraction Inline add_basic.
+
+Definition cfi_bblock cfi:={| header := nil; body := nil; exit := Some cfi |}.
+Extraction Inline cfi_bblock.
+
 Definition add_to_new_bblock (i:Machblock_inst) : bblock :=
   match i with
-  | MB_label l => {| header := l::nil; body := nil; exit := None |}
-  | MB_basic i => {| header := nil; body := i::nil; exit := None |}
-  | MB_cfi i => {| header := nil; body := nil; exit := Some i |}
+  | MB_label l => add_label l empty_bblock
+  | MB_basic i => add_basic i empty_bblock
+  | MB_cfi i => cfi_bblock i
   end.
 
 (* ajout d'une instruction en début d'une liste de blocks *)
@@ -53,15 +65,15 @@ Definition add_to_new_bblock (i:Machblock_inst) : bblock :=
 (* label -> /1\ (dans header)*)
 Definition add_to_code (i:Machblock_inst) (bl:code) : code :=
   match bl with
-  | h::bl0 => match i with
-              | MB_label l => {| header := l::(header h); body := (body h); exit := (exit h) |}::bl0
-              | MB_cfi i0 => add_to_new_bblock(i)::bl
-              | MB_basic i0 => match (header h) with
-                               |_::_ => (add_to_new_bblock i)::bl
-                               | nil => {| header := (header h); body := i0::(body h); exit := (exit h) |}::bl0
+  | bh::bl0 => match i with
+              | MB_label l => add_label l bh::bl0
+              | MB_cfi i0 => cfi_bblock i0::bl
+              | MB_basic i0 => match header bh with
+                               |_::_ => add_basic i0 empty_bblock::bl
+                               | nil => add_basic i0 bh::bl0
                                end
               end
-  | _ => (add_to_new_bblock i)::nil
+  | _ => add_to_new_bblock i::nil
   end.
   
 Fixpoint trans_code_rev (c: Mach.code) (bl:code) : code := 
@@ -73,6 +85,7 @@ Fixpoint trans_code_rev (c: Mach.code) (bl:code) : code :=
 
 Function trans_code (c: Mach.code) : code :=
   trans_code_rev (List.rev_append c nil) nil.
+
 
 (* à finir pour passer des Mach.function au function, etc. *)
 Definition transf_function (f: Mach.function) : function :=
@@ -88,3 +101,88 @@ Definition transf_fundef (f: Mach.fundef) : fundef :=
 
 Definition transf_program (src: Mach.program) : program :=
   transform_program transf_fundef src.
+
+
+(** Abstraction de trans_code *)
+
+Inductive is_end_block: Machblock_inst -> code -> Prop :=
+  | End_empty mbi: is_end_block mbi nil
+  | End_basic bi bh bl: header bh <> nil -> is_end_block (MB_basic bi) (bh::bl)
+  | End_cfi cfi bl: bl <> nil -> is_end_block (MB_cfi cfi) bl. 
+
+Local Hint Resolve End_empty End_basic End_cfi.
+
+Inductive is_trans_code: Mach.code -> code -> Prop :=
+  | Tr_nil: is_trans_code nil nil
+  | Tr_end_block i c bl:
+      is_trans_code c bl ->
+      is_end_block (trans_inst i) bl ->
+      is_trans_code (i::c) (add_to_new_bblock (trans_inst i)::bl)
+  | Tr_add_label i l bh c bl:
+      is_trans_code c (bh::bl) ->
+      i = Mlabel l ->
+      is_trans_code (i::c) (add_label l bh::bl)
+  | Tr_add_basic i bi bh c bl:
+      is_trans_code c (bh::bl) ->
+      trans_inst i = MB_basic bi ->
+      header bh = nil ->
+      is_trans_code (i::c) (add_basic bi bh::bl).
+
+Local Hint Resolve Tr_nil Tr_end_block.
+
+Lemma add_to_code_is_trans_code i c bl:
+  is_trans_code c bl ->
+  is_trans_code (i::c) (add_to_code (trans_inst i) bl).
+Proof.
+  destruct bl as [|bh0 bl]; simpl.
+  - intro H; inversion H; subst; eauto.
+  - remember (trans_inst i) as ti.
+    destruct ti as [l|bi|cfi].
+    + intros; eapply Tr_add_label; eauto. destruct i; simpl in * |- *; congruence.
+    + 
+Admitted. (* A FINIR *)
+
+Local Hint Resolve add_to_code_is_trans_code.
+
+Lemma trans_code_is_trans_code_rev c1: forall c2 mbi, 
+  is_trans_code c2 mbi ->
+  is_trans_code (rev_append c1 c2) (trans_code_rev c1 mbi).
+Proof.
+  induction c1 as [| i c1]; simpl; auto.
+Qed.
+
+Lemma trans_code_is_trans_code c: is_trans_code c (trans_code c).
+Proof.
+  unfold trans_code.
+  rewrite <- rev_alt.
+  rewrite <- (rev_involutive c) at 1.
+  rewrite rev_alt at 1.
+  apply trans_code_is_trans_code_rev; auto.
+Qed.
+
+Lemma add_to_code_is_trans_code_inv i c bl:
+  is_trans_code (i::c) bl -> exists bl0, is_trans_code c bl0 /\ bl = add_to_code (trans_inst i) bl0.
+Proof.
+  intro H; inversion H as [|H0 H1 bl0| | H0 bi bh H1 bl0]; clear H; subst; (repeat econstructor); eauto.
+  + (* case Tr_end_block *) inversion H3; subst; simpl; auto.
+     * destruct (header bh); congruence.
+     * destruct bl0; simpl; congruence.
+  + (* case Tr_add_basic *)
+Admitted. (* A FINIR *)
+
+Lemma trans_code_is_trans_code_rev_inv c1: forall c2 mbi, 
+  is_trans_code (rev_append c1 c2) mbi ->
+  exists mbi0, is_trans_code c2 mbi0 /\ mbi=trans_code_rev c1 mbi0.
+Proof.
+  induction c1 as [| i c1]; simpl; eauto.
+  intros; exploit IHc1; eauto.
+  intros (mbi0 & H1 & H2); subst.
+  exploit add_to_code_is_trans_code_inv; eauto.
+Admitted. (* A FINIR *)
+
+Local Hint Resolve trans_code_is_trans_code.
+
+Theorem is_trans_code_inv c bl: is_trans_code c bl <-> bl=(trans_code c).
+Proof.
+  constructor; intros; subst; auto.
+Admitted. (* A FINIR *)
